Основные результаты работы заключаются в следующем:

\begin{enumerate}
    \item Проведено исследование существующих методов построения индивидуальных образовательных траекторий и образовательных экосистем, на основании которого выделены такие методы, как компетентностный подход, графовый метод и метод, включающий использование рекомендательных систем.
    \item Сформирована и формализована модель интеллектуальной образовательной экосистемы, учитывающая возможности обучающихся, существующие образовательные ресурсы, в частности, дистанционные курсы, а также требования работодателей.
    \item Определены основные способы применения моделей машинного обучения и искусственного интеллекта в модели интеллектуальной образовательной экосистемы.
    \item Выполнен сравнительный анализ моделей многотемной классификации компетенций для образовательных ресурсов и вакансий, применяемые для извлечения признаков для рекомендательной системы.
    \item Разработан и формализован подход, использующий математический аппарат теории графов для снижения пространства поиска элементов-кандидатов для рекомендательной системы.
    \item На основании сформулированной модели интеллектуальной образовательной экосистемы, графовой модели разработаны информационное и программное обеспечение для системы поддержки принятия решений при управлении компетентностным профилем пользователя.
\end{enumerate}
